【快訊】華為禁令衝擊擴大，中華電信將不賣華為新機

美國總統川普 15 日簽署行政命令禁止採購外國電信設備，同時也將華為列入出口管制實體名單，Google 母公司 Alphabet 則在近日因禁令中止與華為的業務合作，進而影響到持有華為手機的用戶。21 日美國政府核發的臨時許可證允許 Google 在接下來 90 天內，繼續為現有的華為裝置提供軟體更新與安全修補程式。

蘋果日報最新報導指出，目前中華電信有在販售的華為手機如 P30、P30 Pro、Mate 20 X 等會持續進行，但現階段將不再引進華為的新品銷售。這也算是國內電信業者中第一家對此表態，至於其他電信業者、實體或網購通路未來對於華為手機的銷售規劃，有待後續觀察。

2018 年，華為智慧手機全球出貨量突破 2 億台，銷售收入約 524 億美元。在台灣自 P20 系列開始受到消費者青睞，進而在去年下半年發表的 Mate 20 系列、以及今年的 P30 系列展現銷售佳績，據了解目前華為在台市占排名第 4 名，前 3 大為蘋果、三星、OPPO。

自煮燃發